憂長大「無用」扼斃幼女 抑鬱印度婦判醫院令

【明報專訊】印度籍家庭主婦長年患有抑鬱症及精神分裂症，去年病發出現幻聽指她「好醜樣、好無用」，她不忍其3歲女兒像她般長大，去年2月扼斃女兒。印籍母親被控一項謀殺，她昨承認誤殺，獲控方接納。法官判刑時形容本案為悲劇，相信被告一生都需要承受其所作所為，終判處她無限期醫院令。

辯方求情：毁丈夫家庭一生

辯方為被告Mahajan Meera（31歲）求情時稱，本案「毁了被告、其家庭及其丈夫的一生」。辯方指被告家族有患抑鬱症的歷史，被告自2008年亦被證實患病。2012年被告結婚後，跟隨任工程師的丈夫到新加坡及香港工作，其間均有在各地接受治療，情况亦有好轉，惟其後被告多次停藥。

2016年12月，被告與丈夫討論再生小孩，被告因而再次停藥。被告其後因照顧事主感壓力，即使家人幫忙照顧亦沒有好轉。被告更出現幻聽，指腦海中有一把聲音指她非常無用。被告不忍事主如她般長大，遂殺死了她。被告現已感到非常後悔，丈夫亦離她而去。

停藥後復發 照顧女兒感壓力

控方案情指出，被告於2012年在印度與任工程師的丈夫結婚，兩個月後丈夫才得知被告患有精神問題。翌年2月，兩人誕下事主。被告與事主於2013年跟隨丈夫來港工作，丈夫形容與被告關係良好，被告從沒有虐待事主，更把事主照顧得非常妥當。去年2月1日下午5時，被告丈夫收到被告電話，被告指自己扼死了女兒。丈夫得悉後隨即趕返家中，並報警求助。丈夫回家後，見到失去知覺的女兒躺在牀上，被告則坐在旁邊。被告當時向警方坦言「我殺了我的女兒」。

惟在錄影會面中，被告起初稱欲叫醒女兒但不果，她以為女兒呼吸受阻，遂按在女兒的頸部15分鐘讓她呼吸，但終令女兒失去知覺。被告其後又改稱無法叫醒女兒後，認為女兒死去亦是好事，因她不想女兒長大後像她一樣，她遂無法自控地扼死了女兒。

精神科報告指出，被告於2008年確診患有精神病後，病情於2010年曾好轉，但其後祖母去世、她懷孕及自行停藥下，令她多次病發。至去年，被告因照顧女兒感壓力，病情更趨嚴重，出現幻聽，令她無法作出理性判斷及無法自控。
【案件編號：HCCC376/17】

女人長大唔會冇用

辯方指被告家族有患抑鬱症的歷史

都啱架 等個女投個靚胎

「被告起初稱欲叫醒女兒但不果，她以為女兒呼吸受阻，遂按在女兒的頸部15分鐘讓她呼吸，但終令女兒失去知覺。被告其後又改稱無法叫醒女兒後，認為女兒死去亦是好事，因她不想女兒長大後像她一樣，她遂無法自控地扼死了女兒。」

一定係聽連登仔成日話窮人生仔正仆街，搞到殺自己個女

個老母扼死個女前究竟諗緊幾絕望既野？

家族遺傳抑鬱
又有個精神病老母
想像下個細路女就算唔死
日後都好撚慘

㩒住條頸比佢呼吸

有精神病就咪再生啦
個老公又係有問題 明知個老婆痴痴地線重比佢停藥